# REST API Документация (Devices Shop)


## Сущности, по котрым можно получить данные:
	- Продукты (Products)
	- Заказы (Orders)
	- Пользователи (Users)
	- Ярлыки продуктов (Labels of Products)
	- Статусы наличия продуктов (Available Statuses of Products)
	- Теги продуктов (Tags of Products)
! Отношения между сущностями описаны в ER-модели - см. файл "entity-relationships.jpg"


## Как получить данные по разным сущностям


### Продукты (Products)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "1123137b3595caa2d22051ae",
	"name": "Macbook Pro",
	"cost": "599",
	"oldCost": "632",
	"description": "description of product",
	"imgUrl": "postimage.com/df6g46df64g6.jpg",
	"label_id": "58123f2b539c341f057043cc",
	"availableStatus_id": "57123f2b539c341f022043aa",
	"language_id": "44123f2b539c321f022043bc"
}
```
#### Операции чтения продуктов
- Получить один продукт: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/product/:id', где :id - это id продукта

- Получить все продукты: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/products'

- Получить все продукты, которые относятся к определённому заказу: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/products/order/:id', где :id - это id заказа
	(получить все продукты / которые относятся к заказу / с таким-то id заказа)

- Получить все продукты, которые относятся к определённому ярлыку, например, к ярлыку "Sale!": <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/products/label/:id', где :id - это id ярлыка

- Получить все продукты, которые относятся к определённому статусу наличия, например, к статусу "в наличии": <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/products/status/:id', где :id - это id статуса

- Получить все продукты, которые относятся к определённому тегу, например, к тегу "retina display": <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/products/tag/:id', где :id - это id тега

#### Операции изменения продуктов
- Изменить один продукт: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/product/:id', где :id - это id продукта <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания продуктов
- Создать один продукт: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/product' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции удаления продуктов
- Удалить один продукт: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/product/:id', где :id - это id продукта



### Заказы (Orders)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "9132137b539c5a1f022015ee",
	"user_id": "56321f2b539c341f022015dc",
	"product_ids": [
		"57385f29237ab7540a4397c1",
		"973853f2923cb7540a43973c",
		"77385f2923eb57540a4397e7"
	],
	"totalCost": "1246"
}
```
#### Операции чтения заказов
- Получить один заказ: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/order/:id', где :id - это id заказа

- Получить все заказы: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/orders'

- Получить все заказы, которые содеджат определённый продукт: <br>
	ваполнить GET запрос по адресу '/orders/product/:id', где :id - это id продукта

#### Операции изменения заказов
- Изменить один заказ: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/order/:id', где :id - это id заказа <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания заказов
- Создать один заказ: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/order' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции удаления заказов
- Удалить один заказ: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/order/:id', где :id - это id заказа



### Пользователи (Users)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "9132137b539c5a1f022015ee",
	"name": "Linus Torvalds",
	"contacts": {
		"phone": "+380 (35) 142 7621",
		"email": "linus@gmail.com"
	},
	"role": "user",
	"login": "linus-torvalds",
	"password": "456343543sdf",
	"imgUrl": "postimage.com/ghjfghfdgdf.jpg"
}
```
#### Операции чтения пользователей
- Получить данные одного пользователя: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/user/:id', где :id - это id пользователя

- Получить данные всех пользователей: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/users'

#### Операции изменения пользователей
- Изменить данные одного пользователя: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/user/:id', где :id - это id пользователя <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания пользователей
- Создать данные одного пользователя: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/user' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше


#### Операции удаления пользователей
- Удалить данные одного пользователя: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/user/:id', где :id - это id пользователя



### Ярлыки продуктов (Labels of Products)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "9132137b539c5a1f022015ee",
	"text": "Top!",
	"color": "#fc0"
}
```
#### Операции чтения ярлыков
- Получить один ярлык: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/label/:id', где :id - это id ярлыка

- Получить все ярлыки: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/labels'

- Получить ярлык, который относится к определённому продукту: <br>
	ваполнить GET запрос по адресу '/label/product/:id', где :id - это id продукта

#### Операции изменения ярлыков
- Изменить один ярлык: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/label/:id', где :id - это id ярлыка <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания ярлыков
- Создать один ярлык: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/label' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции удаления ярлыков
- Удалить один ярлык: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/label/:id', где :id - это id ярлыка



### Статусы наличия продуктов (Available Statuses of Products)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "9132137b539c5a1f022015ee",
	"text": "available",
	"color": "#33ec22"
}
```
#### Операции чтения статусов
- Получить один статус: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/availableStatus/:id', где :id - это id статуса

- Получить все статусы: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/availableStatuses'

- Получить статус, который относятся к определённому продукту: <br>
	ваполнить GET запрос по адресу '/availableStatus/product/:id', где :id - это id продукта

#### Операции изменения статусов
- Изменить один статус: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/availableStatus/:id', где :id - это id статуса <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания статусов
- Создать один статус: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/availableStatus' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции удаления статусов
- Удалить один статус: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/availableStatus/:id', где :id - это id статуса



### Теги продуктов (Tags of Products)
#### Пример тела запроса со всеми возможными полями
```json
{
	"_id": "9132137b539c5a1f022015ee",
	"text": "retina display",
	"priority": "22"
}
```
#### Операции чтения тегов
- Получить один тег: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/tag/:id', где :id - это id тега

- Получить все теги: <br>
	выполнить GET запрос по адресу '/tags'

- Получить все теги, которые относятся к определённому продукту: <br>
	ваполнить GET запрос по адресу '/tags/product/:id', где :id - это id продукта

#### Операции изменения тегов
- Изменить один тег: <br>
	выполнить PUT запрос по адресу '/tag/:id', где :id - это id тега <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции создания тегов
- Создать один тег: <br>
	выполнить POST запрос по адресу '/tag' <br>
	в запросе нужно указать тело запроса с данными в формате JSON, опираясь на "Пример тела запроса со всеми возможными полями" выше

#### Операции удаления тегов
- Удалить один тег: <br>
	выполнить DELETE запрос по адресу '/tag/:id', где :id - это id статуса